{
    "question": "Pliss bantu:)    Misalnya, diberikan deret aritmatika (t+23) + (t+17) + (t+11) + ..\r\na.tentukan pembeda pada deret tersebut\r\nb.tentukan U5 dan U6 pada deret tersebut\r\nc.hitunglah jumlah enam suku pertama deret tersebut.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a.perbedaannya n-6 \nb.(t+23)+(t+17)+(t+11)+(t+5)+(t+(-1))",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-panjang-busur-ab-40cm-dan-besar-sudut-aob-50derajat-dan-391",
            "question": "diketahui panjang busur AB 40cm dan besar sudut AOB 50derajat dan sudut COD 80derajat hitunglah panjang CD please jawab dalam waktu 15menit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{Pb AB}{Pb CD} [/tex] = [tex] \\frac{sudut AOB}{sudut COD} <br><br>[/tex][tex] \\frac{40}{CD} [/tex] = [tex] \\frac{50}{80} [/tex]<br>\u00a0CD = 40.80 / 50<br>\u00a0CD = 64 cm<br>Gud Luck !<br>jadikan yg terbaik ya :D<br>\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-17-3-m-8-adalah-782",
            "question": "Hasil dari 17 \u2212 (3 m (\u22128)) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "17 - (3m(-8)) =<br>17 - (-24m) =<br>17 + 24m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyak-sisi-pada-limas-dengan-alas-segi-8-adalah-590",
            "question": "Banyak sisi pada limas dengan alas segi 8 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terdapat 10 sisi pada limas beralas segi delapan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "terdapat 16 sisi, karena segi-n dikali 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-todung-memiliki-sebuah-monbil-box-pengangkut-barang-dengan-da-303",
            "question": "Pak Todung memiliki sebuah monbil box pengangkut barang dengan daya angkut maksimal 1 ton. Berat pak todung adalah 50 kg dan dia akan mengangkut kotak barang yg setiap kotak beratnya 25 kg.    a&gt; Berapa kotak paling banyak diangkut pak todung dalam sekali pengangkutan?\r\nb&gt; Jika pak todung akan mengangkut 1994 kotak , paling sedikit berapa kali pengangkutan kotak itu akan habis?\r\nc&gt; Jika setiap kotak beratnya 50 kg, berapa paling sedikit banyak pengangkutan yang akan dilakukan pak todung?\r\n\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 ton = 1000\u00a0kg<br>1000 - 50 = 950 kg<br>a.950 : 25 = 38 kotak<br>b.1994 X 25 = 49850<br>\u00a0 \u00a049850 : 1000 = 49,85 , jadi minimal sebenyak 50 kali angkutan<br>c.950 : 50 = 19 kotak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1 ton=1000 kg<br>berat pak dudung=50 kg<br>berat kotak=25 kg<br>1000 kg dikurangi 50 kg=950 kg<br>=950 kg : 25 kg = 38 kotak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-hamid-menjual-sepeda-motor-seharga-rp-1080000000-dengan-911",
            "question": "Pak hamid menjual sepeda motor seharga RP 10.800.000,00 .    dengan kerugian 10%.harga pembelian motor pak hamid adalah.....?????\r\n\r\nMOHON DI JAWAB YHA TEMAN,JANGAN LUPA PAKAI CARA YHA......\r\nAKU TUNGGUUUUUUUU......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10.800.000=90%<br>Kita cari 10%nya<br>Berarti\u00a0<br>10.800.000:90=1.200.000<br>berarti 10% nya adalah 1.200.000<br>Harga pembelian motornya adalah 1.200.000 x 10 = 12.000.000<br>Maaf kalo caranya gajelas gitu._.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-jari-jari-lingkaran-yang-memiliki-a-keliling-22cm-b-k-810",
            "question": "Hitunglah jari jari lingkaran yang memiliki    a. keliling 22cm\r\n b. keliling 31.4cm\r\n c. luas 154cm2\r\n d.luas 346.5 cm2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.kelO=2.22/7.r<br>\u00a0 \u00a0r=22.7/44<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=3.5<br>b. r=31,4/2.3,14<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=31,4/6,28<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=5<br>c.luasO=22/7.rkuadrat<br>rkuadrat=154/22/7<br>\u00a0 \u00a0=154.7/22<br>\u00a0 \u00a0 =49<br>\u00a0 r=akar49<br>\u00a0 \u00a0=7<br>d. rkuadrat=346,5/3,14<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=110,25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 r=akar110,25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=10,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kolo gak salah<br>r =138,16 cm<br>r = 5 cm<br>r = 7 cm<br>r=10,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4sebuah-rak-buku-dapat-memuat-36-buah-buku-yang-tebalnya-8-mm-b-626",
            "question": "4.sebuah rak buku dapat memuat 36 buah buku yang tebalnya 8 mm. berapa buah buku yang dapat di taruh di rak tersebut jika tiap buku tebalnya 12 mm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "36 x 8 = 288<br>288 : 12 = 24 buku<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kapasitas rak buku = 36 * 8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 288 mm<br>jumlah buku yg tebalnya 12 mm\u00a0yg dapat ditaruh di rak buku = \u00a0288 / 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 24 buku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekarung-beras-beratnya-100-kg-dibeli-dengan-harga-rp450000-ji-636",
            "question": "Sekarung beras beratnya 100 kg. dibeli dengan harga Rp450.000. Jika tara-nya 1,5% dari beras tersebut dijual dengan hargha Rp6.000 tiap kg, maka hitunglah:    a)\u00a0harga beli beras tiap kg\r\nb)\u00a0besar untung atau ruginya\r\nc) % untung atau %\u00a0rugi dari harga pembelian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui :<br>1. Berat 1 karung beras : 100 kg<br>2. Tara : 1,5 %<br>3.\u00a0Berat bersih : 100 kg - (100x1,5%)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 100 - 1,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 98,5 kg (dibeli dgn harga 450.000)<br><br>Ditanya :<br>a) Harga beli beras tiap kg : 450.000/98,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: <strong>4568,5</strong> (dijual 6000/kg)<br><br>b) Besar untung : 6000x98,5 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 591.000<br>\u00a0Jadi untungnya :\u00a0591.000 - 450.000 : <strong>141.000</strong><br><br>c) % untung : 141.000/450.000x100%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: <strong>31,3 %</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1000001-pangkat-2-999999-pangkat-2-906",
            "question": "1000001 pangkat 2 - 999999 pangkat 2 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>a\u00b2 - b\u00b2 = (a+b)(a-b)</strong><br><br>maka<br>1.000.001\u00b2 - 999.999\u00b2 <br>= (1.000.001 + 999.999) (1.000.001 - 999.999) <br>= (2.000.000) (2) <br><u>= 4.000.000</u><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-garis-dari-persamaan-3x-6y-5-0-adalah-220",
            "question": "Gradien garis dari persamaan 3x - 6y + 5 = 0 adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a06y = 3x + 5<br><br>jadi gradienya 3<br>atau y = 1/2 x + 5/6<br>gradien y = 1/2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "m = -a/b = -3/-6 = 1/2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}